防止疫情擴散，五角大廈急令全體美軍「停止移動」60天！海軍船艦部署、阿富汗撤軍不在此限

為防堵新冠肺炎疫情蔓延，美國國防部長艾斯培已經下令全體美軍停止出國旅行與部隊移防，除了軍隊的演習與部署同受限制，這項禁令對文職人員與美軍家屬也一體適用。艾斯培強調，這項措施是希望確保大家不要把病毒帶回家、甚至傳染給其他人，造成美軍內部的疫病大流行。

這項美軍禁令將實施60天，從中也可看出美軍對這場疫情的流行時間預估。雖然美國病例近來直線上升，但總統川普日前卻宣稱疫情「已看到尾聲」、封鎖相關行動最晚不會拖過復活節（4月12日），不過包括參謀首長聯席會議主席米利（Mark Milley）、國防部長艾斯培（Mark Esper）都不認同總統的判斷，而是認為新冠肺炎疫情很可能會延續到今年夏天。

這次五角大廈「禁止移動」的命令適用全體美軍，勢必對全球美軍部署造成影響。不過五角大廈也列出例外條款：包括作為醫療人員與病患的移動、已經排定日期的海軍船艦人員的部署與重新部署、已經開始旅行的人員、返回駐地的臨時公務差旅等。至於重要或人道任務的移動需經個案審查，由部隊指揮官、參謀首長聯席會議主席、或國防部長核准。
艾斯培也強調，阿富汗的撤軍行動不受禁令影響。根據美國政府與神學士在2月底簽署的《阿富汗和平協議》（Agreement for Bringing Peace to Afghanistan），當時高達1萬3000名的駐阿富汗美軍將在135天（4個半月）之內減少至8600人

截至25日為止，美國的新冠肺炎確診病例已經達到6萬5千多人，美軍雖然僅佔227人，但仍讓五角大廈高度戒備。尤其美軍感染的人數在過去24小時暴增30%左右，連五角大廈也有一位軍職人員確診，這讓美軍高層決定祭出「禁止移動令」，並將全球美軍基地的健康防護條件（HPCON）提升至第二高等級（C級），這也意味著美軍擔心部隊可能存在社區傳播。
美國空軍准將佛列德里希（Paul Friedrichs）表示，美軍目前尚未壓平疫情曲線，這也是為什麼美軍要調高基地的健康防護條件，避免大規模的部隊聚集，也保持部隊內部的社會疏離。目前美軍的軍演、訓練等群體活動幾乎都暫時取消，五角大廈官員私下承認，新冠肺炎大流行確實影響到美軍戰備、甚至應對衝突與危機的準備程度，不過艾斯培與米利都強調，美軍將會持續執行戰備、將疫情影響降到最低。

咁爆自己大獲啲敵人仲打鳩你

偷襲珍珠港？

老解無中招我真係唔撚信

咱们人够多

[更新版]到底大家撐唔撐港台

Our weapons are better than you .